金塊塞直腸過安檢 加拿大皇家鑄幣局員工偷走22枚

鑄幣廠員工將黃金塊塞直腸帶走，過安檢時一臉得意。（網圖）

加拿大皇家鑄幣局前員工勞倫斯（Leston Lawrence）利用職務之便，前後將22枚黃金藏在直腸內運出廠外，並將其中17枚出售給買家。東窗事發後，勞倫斯被判處30個月徒刑。不過，因為勞倫斯犯案時金價較低，法院近日裁定將罰金降至13萬206美元。

據報，現年35歲的勞倫斯，自2008年7月受傭成為加拿大鑄幣局員工，主要工作為將採購而來的金飾、金幣的純度提升。不過，勞倫斯卻準備好潤滑劑和膠手套，陸續將22塊重量介乎192克至264克的黃金塞入直腸內帶走。

鑄幣局員工下班前都必須通過金屬探測檢查，但閉路電視畫面顯示，勞倫斯在2014年12月至2015年3月之間，曾多次偷偷將金屬探測門關閉，借此規避安檢。另外，保安人員使用的手持式金屬探測器靈敏度較低，因此無法檢測到他體內的金屬。

直至2015年2月，勞倫斯將2張共價值1萬5200美元的支票拿到銀行兌現。員工問他這筆錢的來源及用途時，勞倫斯回答這是他「賣掉金塊」賺的錢，打算用來幫住在牙買加的父母維修房屋。員工發現勞倫斯在鑄幣局工作，懷疑黃金來源問題，因此報警。2015年3月，勞倫斯又到一處銀樓出售黃金，被警方盯上，最終被捕。

他的律師辯稱，勞倫斯偷走的黃金價值大約16萬5000美元，但市場收購價格只有13萬美元左右，法官用黃金的市價衡量裁罰標準並不公平。法官最後裁定減少罰款金額。

又係力架